鄭若驊︰特朗普指中國將香港變「一國一制」說法非常錯

律政司司長鄭若驊認為，美國總統特朗普指責中國將香港「一國兩制」變成「一國一制」，是非常錯的說法。

鄭若驊出席本台節目《星期六問責》時說，中央一直以「一國」原則處理香港事務，中央建立「港區國安法」是天公地道，合法、合情、合憲。她又說，根據國際法原則，干擾其他國家的事務是不能接受。

對於特朗普表示將採取措施制裁參與削弱香港自治的香港官員，鄭若驊被問到會否擔心自己被制裁，她說，香港官員沒有削弱香港的高度自治，國家安全從來都不是香港內部事務，又說要視乎美方有何具體措施才能較好回答有關問題。

你岩曬啦肥西

送中受害者

關乜嘢干預他國事啫
人地內政要你指手劃腳？

人哋岀大招，你就用党八股擋，佢真係等死

成個師奶咁

香港官員沒有削弱香港的高度自治人唔笑警察都吠

呢個阿婆將條底褲帶係面到

想而家黎割蓆冇咁易
等住做崑崙銀行客戶啦

送trump 中囉

她又說，根據國際法原則，干擾其他國家的事務是不能接受。

自己回自己

佢係法官咩, 佢只係個省級司法部部長only

支那前幾日先叫完加拿大要釋放慢慢走

萬國法就係美國人寫